import type { Question } from "./types";

export const defaultQuestions: Question[] = [
  {
    id: 1,
    question: "Vilket djur har flest hjärtan?",
    answer: "Bläckfisk",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 2,
    question: "Vilken planet har flest månar?",
    answer: "Saturnus",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 3,
    question: "Vilket djur kan ändra kön under sitt liv?",
    answer: "Clownfisk",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 4,
    question: "Vilken stad ligger högst över havet?",
    answer: "La Paz",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 5,
    question: "Vilket metalliskt grundämne används mest i elektronik?",
    answer: "Koppar",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 6,
    question: "Vilken fågel kan flyga längst utan rast?",
    answer: "Albatross",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 7,
    question: "Vilket djur har det kraftigaste bettet?",
    answer: "Krokodil",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 8,
    question: "Vilken är världens största regnskog efter yta?",
    answer: "Amazonas",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 9,
    question: "Vilken är världens minsta fågel?",
    answer: "Kolibri",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 11,
    question: "Vilket djur kan sova i upp till tre år?",
    answer: "Snigel",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 12,
    question: "Vilket land har flest officiella språk?",
    answer: "Sydafrika",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 13,
    question: "Vilken är världens största ö?",
    answer: "Grönland",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 14,
    question: "Vilket land har flest öar?",
    answer: "Sverige",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 15,
    question: "Vilken är världens största ögrupp?",
    answer: "Indonesien",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 16,
    question: "Vilket år började andra världskriget?",
    answer: "1939",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 18,
    question: "Vilken djurgrupp kan gå på vatten?",
    answer: "Ödla",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 20,
    question: "Vilken är den mest sålda boken genom tiderna?",
    answer: "Bibeln",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 21,
    question: "Vilken stad har världens högsta befolkningstäthet?",
    answer: "Manila",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 22,
    question: "Vilket ämne är det mest magnetiska?",
    answer: "Neodym",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 23,
    question: "Vilket land har världens största stad efter yta?",
    answer: "Alaska",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 25,
    question: "Vilken är världens snabbaste landlevande djur?",
    answer: "Gepard",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 27,
    question: "Vilken är världens största ö efter befolkning?",
    answer: "Java",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 29,
    question: "Vilket land har flest vulkaner?",
    answer: "Indonesien",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 30,
    question: "Vilket djur är känt för att använda verktyg i naturen?",
    answer: "Schimpans",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 31,
    question: "Vilken är världens största sjö?",
    answer: "Kaspiska havet",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 32,
    question: "Vilket djur har det längsta graviditetstiden?",
    answer: "Elefant",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 33,
    question: "Vilket land har världens största areal?",
    answer: "Ryssland",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 34,
    question: "Vilket djur kan “frysa” och överleva i flera år?",
    answer: "Vattenbjörn (Tardigrad)",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 35,
    question: "Vilken är världens högsta bergstopp under vatten?",
    answer: "Mauna Kea (från basen)",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 36,
    question: "Vilket djur kan ändra färg för kamouflage?",
    answer: "Bläckfisk",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 38,
    question: "Vilket land är känt som “landet med tusen sjöar”?",
    answer: "Finland",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 40,
    question: "Vilket land har flest tidszoner?",
    answer: "Frankrike (inklusive utomeuropeiska territorier)",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 43,
    question: "Vilket är världens största landlevande rovdjur?",
    answer: "Isbjörn",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 44,
    question: "Vilket land har flest regnskogar?",
    answer: "Brasilien",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 46,
    question: "Vilken är världens största korallrev?",
    answer: "Stora barriärrevet",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 49,
    question: "Vilket djur kan överleva att tappa bort upp till 90 % av kroppen?",
    answer: "Sjöstjärna",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 50,
    question: "Vilket djur är känt för att kunna sova stående?",
    answer: "Häst",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 51,
    question: "Vilken metall har den kemiska beteckningen Au?",
    answer: "Guld",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 52,
    question: "Vilken är världens snabbaste fågel?",
    answer: "Pilgrimsfalken",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 53,
    question: "Vilket är världens största däggdjur?",
    answer: "Blåval",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 54,
    question: "Vilket språk talas av flest människor som modersmål?",
    answer: "Mandarin (kinesiska)",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 55,
    question: "Vilket är det enda däggdjuret som kan flyga aktivt?",
    answer: "Fladdermus",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 56,
    question: "Vilket land kallas ofta ”soluppgångens land”?",
    answer: "Japan",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 57,
    question: "Vilken gas producerar kroppen och andas vi ut i störst mängd som avfallsprodukt?",
    answer: "Koldioxid",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 58,
    question: "Vilket djur är känt för att kunna vakta sin partner hela livet (monogami)?",
    answer: "Svan",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 59,
    question: "Vad heter den största planeten i vårt solsystem?",
    answer: "Jupiter",
    type: 'open'
  },
  {
    id: 60,
    question: "Vilket land är världens största kaffeproducent?",
    answer: "Brasilien",
    type: 'open'
  }
];

